\section{Znakowanie czasem plików z użyciem serwisu OriginStamp}

W artykule udostępnionym przez AIS Electronic Library \cite{video_integrity} został przedstawiony mechanizm zabezpieczający nagrania wideo przed ich manipulacją. Rozwiązanie to opiera się na generowaniu skrótu z 30 sekundowych filmów ze zdarzeń drogowych, za pomocą algorytmu SHA-256. Skróty te wysyłane są do zewnętrznego serwisu \textit{OriginStamp}\cite{originstamp}, gdzie zostają zapisane w publicznej sieci Bitcoin. \textit{OriginStamp} kumuluje otrzymane skróty przez określony czas i po jego upływie wysyła jedną transakcję z listą zebranych skrótów, co pozwala na uniknięcie wysokich kosztów związanych z opłatami transakcji w sieci Bitcoin. W celu rozwiązania problemu ich opóźnionej publikacji, \textit{OriginStamp} zaraz po otrzymaniu skrótu, zapisuje go na swoim oficjalnym koncie na portalu społecznościowym \textit{Twitter}. Autorzy wskazują, że wykorzystanie publicznej sieci Bitcoin zapewnia niezaprzeczalność umieszczonych tam informacji. Sugerują również, potencjalną poprawę czasu opublikowania skrótu filmu, po zmianie obecnej architektury na publiczną sieć Ethereum. 

\begin{figure}[H]
	\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.4]{images/video_integrity.png}
		\caption{Schemat rozwiązania \cite{video_integrity}}
		\label{video_integrity}
	\end{center}
\end{figure}

Ze względu na charakterystykę rozwiązanie ma szerokie zastosowanie w przemyśle ubezpieczeniowym oraz w sądownictwie, jako źródło niezaprzeczalnych dowodów. 
